================================
Базовые навыки работы с железкой
================================

Предполагается, что вы уже имеете прошитый девайс

Подключение к поднятой девайсом точке WiFi 
##########################################

*Если вам лень подключать ваш комп к точке поднятой девайсом и проще воспользоваться USB шнурком, можете пропустить данный пункт и перейти к пункту* `Доступ к консоли микропитона посредством USB шнура`_

По умолчанию (сразу после прошивки), девайс поднимает свою точку вайфай с именем **indicator** и паролем **indicator.fun**. Подцепившись к данной точке, найдете девайс по адресу ``192.168.4.1``. Далее можете получить доступ к консоли микропитона при помощи телнета (login: ``micro``
password: ``python``).


Доступ к консоли микропитона
############################
Полезен для экспериментов - интерактивное выполнение команд, и как возможность увидеть отладочный вывод (``print()``) скриптов.


Доступ к консоли микропитона посредством USB шнура
**************************************************
Устанавливаете `драйвер <https://bitbucket.org/smartflatlet/indicator-fun/src/master/pc_drivers/>`_ на писюк и цепляетесь к последовательному порту, на который сел девайс, на скорости 115200. Вы в Хопре.

.. note::

	- Для рестарта железки выполните ``reset()``  
	- В процессе загрузки в консоль выводится айпишник железки


Доступ к консоли микропитона посредством telnet
***********************************************
Собственно узнав айпишник железки в сети (например увидев в консоли, к которой получили доступ посредством usb шнура), можно подключаться к ней при помощи telnet, и получить доступ в ту же консоль питона, что и при доступе через последовательный порт.

login: ``micro``
password: ``python``



Подключение железки к домашней сети WiFi 
########################################
В консоли выполнить команду

::

    wifi.setWiFi("ssid","key")

где ssid и key - ваши значения. И перезагрузить девайс (``reset()``).



Заливка файлов
##############
            
Заливка файлов посредством USB шнура
************************************
Вы можете заливать скрипты через USB шнурок при помощи утилиты `rshell <https://github.com/dhylands/rshell>`_ (подсмотреть как она вызывается можно в скрипте ``app/copy2flash.sh``. Этот скрипт забрасывает в железку файлы из папки *app*)


Заливка файлов посредством FTP
******************************
Как заливать по FTP сами знаете. Скажу только, что логин и пароль тот же, что и для телнета.

Под линуксом удобно пользоваться курлом. Пример:

::

    curl -T fan.py ftp://192.168.1.45/flash/ --user micro:python



